「 雙非兒童」: 不滿住劏房、綜援金太少

香港社區組織協會兒童權利關注會發表最新一項民間兒童專員報告，由3000多位貧窮兒童投票為過去一年政府的扶貧表現評分，結果在房屋、教育、社會福利等十大兒童關注問題上，以每項10分滿分、總分100分中,整體僅獲21分，按年輕微下調2分，更是連續15年不合格。

兒童權利關注會主席張東衍表示，根據政府統計處數字，2018年全港有140.6萬人收入低於貧窮線，較1997年的100萬人上升40.6萬人，當中貧窮兒童數字更達致23.5萬人，貧窮率達23.3%，略高於2017年。

現年10歲、正就讀小五的兒童大使楊偉樑，與母親及外婆居住在80尺的劏房長達9年。楊媽媽指，家居活動空間少，偉樑以往更需屈曲在床上做功課，隨着他日漸成長，為免影響其骨骼發展，只好著他坐在地上溫習，影響專注力。她稱，自身雙非家庭背景令其無法工作，只能依賴綜援金維生，致每月交租後已難以應付兒子的學習需要，自己亦需每三個月回內地一次續領簽證，壓力極大，寄望政府加強支援。

記者：石嘉盈

Source:

屌你老母雙非狗， 你們本來就唔屬於香港， 應該連綜媛金都cut埋就冇錯。

窮人生仔正仆街 同你廢柴父母投訴啦

作為連登仔我會問佢係黃定藍先
大家唔好講道理住

雙非狗係最仆街 周街學生講普通話
大部分都係班雙非支那種

要用普通話問先聽得明

無恥到咁

俾埋豪宅你住好唔好？

拎阿公仲惡過你
冇錢就咪撚生啦

可以自殺

點解仲未有人當街打大陸人/廣東話唔正既人?

屌返返中國啦

屌佢老母得個仔係香港居民
個老母同阿婆都可以嚟香港做蝗

收皮啦！我都不滿雙非兒童呀
想你哋死全家

咦你份工咁好出雙糧呀，咩工黎架

支那人:禾坐綜援架

雙非唔可以香港打工，你去上面打得工掛

依班廢柴真係要好好感謝香港人嘅自律同人身安全受到法律保障

係呀香港係咁仆街嫁啦
快D番上去咪可以做番人囉

黃都冇撚用啦
會同你擋子彈咩

要怪就怪自己老豆老母

收皮啦
咁不滿就死返上支那
香港欠你地嫁？要不是香港，支那早就完蛋了

幾時都話綜援要全面取消 成班垃圾工又唔做飯來張口仲要嫌三嫌四

吊你老母，擘大眼睇清楚先啦，係雙非兒童呀

窮家人老豆或老母係香港人，我納稅人養得起

死返大陸啦

死返中國啦,屌你老母

但政制佢地都知冇民主wo

屌你老母，死全家啦
落嚟做乜撚野
死番大陸啦

嫌大陸打工得幾千蚊

蝗蟲仔要出名了

咁你想住咩呀？比層私樓你住好無？

垃圾人種

中國有咩唔好
點解唔番去

咁就咪撚落黎啦

咁咪返大陸住囉
得個仔香港出世，係香港人身份
個阿媽阿婆連香港人都唔係，想有咩援助

秘密警察

發現便衣警察秘密!

雙非媽冇綜援
即係得個小朋友同個外婆靠綜援生活9年
住劏房

但乜原因9年間都申請唔到公屋呢?

攞呢班垃圾去堆填區都嫌阻住堆填區嘅quota

要怪就怪你自己投錯胎
揀咗個咁自私嘅父母
生仔只係為咗搶資源嘅工具
搶得唔夠多又迫個仔出黎做show
勸你地都係小心D
到時你地無利用價值就比人拋棄

雙飛狗發乜撚嘢神經，又唔係真·香港人

小朋友係雙非
媽媽、外婆都係大陸人 (雙程證)
要等雙非夠18歲先申請到佢地

佢阿婆點拎到綜緩
個阿媽唔係香港人，佢阿媽個阿媽都唔會係

咁唔滿意咪返大陸囉
好似老鳳要比你咁

香港咁辛苦，返上去

屌你老母，連登好多手足都係雙非

不滿搵社會埋單？同支那老豆老母講啦屌

呢啲要攞利益嘅時候就唔會有人講將小朋友拉入政治問題

未必，可以外婆有身份證香港，女超齡申請唔到，然係大陸結婚，香港生仔，然後交俾外婆照顧。

如果連外婆都係大陸人，咁成件事根本唔合理
因為絕對冇可能一份兒童綜援養三個人。
隨非大陸私下有接濟

我覺得個case有d奇怪

成班大陸里 死番上去

佢哋實話好㗎
最好送佢一程
嗱嗱聲完咗個垃圾人生佢咪算

咁似假喊妹嘅

對準政權啦！

返大灣區囉

返大陸啦
仆街

你見無啊爸都奇怪啦

根本成家係大陸好有錢
啊爸就係上面賺大錢, 其他人就係香港搶資源

冇用架，生到懐仔咁大隻先有人理

屌你老豆老母落嚟生左你呢班以為自己係主人嘅支那垃圾蝗咁撚多唔滿意你窒返自己入你老母個西度啦屌

條友煩膠黎架，理乜佢

多謝曬，麻煩依家即刻躝返支那

你班賤種，香港獨立之後一定將你哋男殺女姦

叫佢地死番大陸

叫佢兩個蝗蟲父母帶佢返大陸讀書啦
屋又大啲 又有蝗國幼蟲同學做朋友

夾硬落嚟又頼死唔走

殘種

民主？

返大陸

抵撚死啦
以為留喺香港就會發達？
你噉樣窮養啲仔女
有幾多個發到達
祝喱啲雙非人士生生世世都窮撚死

收皮啦，死返去支那啦，支那乞衣！

未必窮養
應該一開始就盤算住點搶資源
平日留香港, 一到假期返支那住大屋

人地唔係新移民, 係土生土長「正宗」香港人, 不過係雙非兒童

又唔係香港居民，但要人資援你？？
咁你地不如去美國，r美金仲發達啦
一係叫你偉大祖國啦，14億人一人一蚊，都有14億

真心希望喱班人生肺炎死撚哂去

嘩咁嘅說話都講得出

唔怪之得咁多新移民咁勇

綜媛狗 比狗屌

俾你住埋獨立屋好唔好
死蝗蟲仔死返上大陸 落黎罷撚

DLLM

同一個價錢
明明入新界就可以解決屋企太細呢個問題
又冇能力又要有要求

支那人真係煩

呢D唔係人，係鬼

如果主題公園冇因武漢肺炎閂門，呢班垃圾就會話做咩唔請我哋去又多樣嘢不滿
想搵嘢做你去搵元朗企街啲同胞介紹你入行嘛

大灣區歡迎雙非

乜都不滿咪返去中國囉 佢地根本唔係香港人

打左文宣戰咁耐，大家對媒體操作應該都有認識

返去大灣區啦咁
屌你老母咁撚多爹

買埋棺材俾你好無

聽聞支那容許佢地返去住

躝啦 俾層私樓你住好冇?

雙非支那種死全家

lm

死返大陸啦成班支那狗

諗多咗
係指制度對雙非不公、不民主

大種乞兒

大陸西係香港生個雙非仔，我地交稅俾佢個仔讀書，佢老味成家仲要拎綜援對香港毫無貢獻
咁辛苦就死撚翻上去啦

加速主義

加速主義：
支持資本主義本身的無限強化，帶來一個技術奇異點(爆點)。

返支那啦

比你攞綜援都唔應該啦仲嫌少
死蝗蟲

你堆雙非死撚哂去算啦，你啲社會嘅寄生蟲喺度分薄香港人嘅資源，又唔閪番工攞綜援，仲要嘈鳩生哂，屌你老味死柒番去大灣區共享榮耀啦

兒童大使楊偉樑

帶埋老豆老母一齊死返上去啦

呢個可以pin

有咩不公 緩援太少？

得個仔有綜援
雙親，同阿婆係得拎

*無得拎

咁撚窮出去做雞幫人起雙飛

咪係，要怪就怪支那父母

直接番大陸唔係仲好咩？

死返大陸啦仆街，港獨唔岩你

雙非我話之佢藍定黃一律係孽種

黃既叫呢d 柒頭黃絲養佢一世囉

屌你老母啦 拎綜援仲要嘈 洗唔洗比間別墅你呀仆街 香港政策又係戇撚鳩 係唔係都比班仆街

阿婆如果係抵壘(1974年)之前一早黎左
至少一早有單人公屋啦
擺明冚家都係蝗

運上武漢 補充人口

佢地覺得既所謂不民主制度不公
只係指港共冇比佢地同真香港人用共產咭
佢地既公平概念只係共產主義

屌你老母有手有腳黎香港拎綜援呃飯食仲夠膽嫌錢少，縮翻入去你老母個子宮啦

呢啲係中共眼中未來

又係仆街左膠

成家人都無貢獻，蛀米大蟲

咁好正常姐，如果雙非既親戚都有得拎，咁不如一家大細落哂黎，拉埋阿爸阿爺阿嫲

雙非全部去死啦，浪費香港人金錢。

多謝公民黨

又係soco

屌你老母

大陸咁強大, 返去中國住同做野有咩問題?
深圳都追過左香港啦

佢阿爸喺深圳做野
其他落來搶資源

屌你老母雙非就死開啦，唔係香港人拎香港福利仲要聲大夾惡

雙非有香港永居

賊圳就係輸出呢批孽種黎偷香港人錢最多既城市

我明你不滿呀
但你係應該要問自己老豆老母點解咁撚廢

第一批雙非孽種就黎夠十八歲，佢地可以做藍屍投票、可以申請公屋、可以申請佢蝗父蝗后拎居港權呢批孽種注定勒死香港

比你最好做李嘉誠個孫好唔好，死返入你個支那老母個閪窿

呢個先最恐怖

illegal immigrants

中國共產黨幫到你

拜拜

支那仔發現案

返上大陸啦，親

直接剷鳩個垃圾協會仲實際，次次喺度大搖大擺攞著數
獅烏個大陸閪施麗珊 個幾條賣港狗閪

千祈唔好

返支那住大屋啦

其實我係勁想打嗰啲細路

唔知點解啲細路當街用支那話大吵大鬧我就好撚嬲

咁不滿仲唔上街抗爭

今次我撐雙飛啊! 政腐愛民如子, 應該住禮賓府架嘛

雙飛一定唔會係所謂手足
一定要趕盡殺絕

快 D 搞掂比雙非移民返中國啦，父母無居留權一係強制保良局當棄養。

呢批孽種一定要送晒入集中營先
計返佢地用左香港納稅人幾多錢
男既閹晒做太監女既閹晒做丫環
要佢做奴隸侍候香港人連息還債
然後先逐回支那或者掟佢落公海

企埋一齊方便light ’em up

唔撚想知 死返支那啦蟲仔

都唔係既..............單非一樣滿口北話

細聲啲呀
而家好多連登仔係蝗二代黎
成日話新移民係黃絲

之前先睇過個post話唔知細個時落黎住公屋，屋企好窮所以怪老豆老母咁窮都生佢

咁香港嗰 d 你俾埋我嗰份
d 廢柴無錢又要生關我咩事

撒

吊你，咪就係同你講雙非囉，一毫都唔撚會比
香港人嘅話可以傾

似去監獄,唔洗頂腳啦

我就係叫你幫我俾香港人嗰 d
香港廢柴都係廢柴
佢無錢生仔點解點關我事

不如諗辦法叫深圳政府接晒呢班人返大陸

真係好撚煩，得你地d雙非兒童有不滿咩
大把人不滿自己生活都冇叫人幫
係呢d雙非先咁撚厚面皮又記者會又剩
成日好似好慘咁樣，見到就煩

呢隻係五毛嚟

係蝗蟲

冥頑不靈，你唔知道個社會結構係點work唔緊要，總之就係香港人優先
當前一定係
五大訴求缺一不可
解散重組警隊，刻不容緩

諗多左
有幾多人真係響支那有大屋都死落黎？
9成都係低學歷草根階層，有得返工都只係做到譚仔
有錢果堆仆晒去美帝搶green card喇

深圳就係靠輸出呢批賊種日日黎偷香港納稅人錢
先會發展得咁快
雙非大多數都係深圳蝗父蝗后生出黎既孽種

你咪上升到社會結構香港人優先五大訴求囉
我交完稅政府幫過我 d 咩
點解我交完稅政府無幫過我
我自己都唔敢生下一代
如果係香港人攞綜住劏房都格硬生
我就要好順氣咁幫佢養仔
on99

蝗禍呢？

諗起單新聞，話啲貧窮兒童食垃圾食物食到肥，又抗議

燒比佢地囉

香港大把基層童年都無咩活動空間

由英治到而家都係
呢個好似係特色
唔慣咪返大陸住大樓

番武漢囉屌你老母

拎去打把啪左佢啦呢班雙非廢青

過黎乞食

死撚左佢啦

咁你去死啦
唔使不滿

吊你老母，重要spin
攪撚掂黑警先同我講啦
大埔手足又比人拉啦，仆街

撒4中囯人